\section{GUI (React)}

Die Funktionalität des Backends kann mittels einer einfachen Web-GUI angesteuert werden. Die Daten müssen (sofern das nicht bereits geschehen ist) mittels des Button "Read Metro Data" eingelesen werden. Hierbei wird das OpenDataAustria-JSON-WebService angesteuert, die JSON-Einträge als einzelne Records an Postgres gesendet, dort mittels Trigger als internes JSON-Objekt kopiert, danach ein aggregiertes XML für sämtliche Records erstellt und samt Schema an die existDB gesendet.
Beim Laden der Seite sowie beim Ändern des Wertes im Feld "Eröffnungsjahr" wird ein ReST-Request an das Backend gesendet welche eine XQuery in der existDB ausführt, die XML-Results (zwecks einfacherer Verarbeitung in JavaScript) nach JSON konvertiert, zum Client übertragen und im DataGrid dargestellt.

\begin{figure}[H]
    \center
    \includegraphics[width=14cm]{screenshots/gui-overview.png}
    \caption{React-GUI}
\end{figure}

Über die Web-GUI kann mittels des JVM-Backends ein Validierungs-Request an existDB gesendet und das Ergebnis dargestellt werden.

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/validate-xml-dialog.png}
    \caption{Validierung des XML und Anzeige des Ergebnis}
\end{figure}
